### Kërkesa

Gjeni nëse një numër i dhënë është i thjeshtë ose jo (pra nuk ka
plotpjesëtues të tjerë përveç 1-shit dhe vetes).

Referenca: https://www.codechef.com/problems/PRB01

#### Shembull

```
$ cat input.txt
5
23
13
20
1000
99991

$ python3 prog.py < input.txt
yes
yes
no
no
yes
```

### Zgjidhja 1

```python
T = int(input())
for t in range(T):
    N = int(input())
    i = 2
    while i < N:
        if N % i == 0:
            print("no")
            break
        i += 1
    if i == N:
        print("yes")
```

#### Sqarime

Kontrollojmë me radhë numrat nga `2` në `N-1`, dhe nëse gjendet
ndonjë që e plotpjesëton (mbetja e pjesëtimit është 0), printojmë "no"
dhe ndërpresim ciklin (me `break`). Nëse kemi shkuar deri në fund të
kontrollit pa e ndërprerë ciklin, i bie që është numër i thjeshtë,
kështu që printojmë "yes".

### Zgjidhja 2

```python
T = int(input())
for t in range(T):
    N = int(input())
    for i in range(2, N):
        if N % i == 0:
            print("no")
            break
    else:
        print("yes")
```

#### Sqarime

E njëjta llogjikë si më sipër, por e realizuar me një cikël `for` (në
vend të `while`). Vini re që `else`-i i `for`-it zbatohet vetëm kur
cikli shkon deri në fund (pa u ndërprerë nga `break`).

### Zgjidhja 3

```python
T = int(input())
for t in range(T):
    N = int(input())
    i = 2
    while i*i < N:
        if N % i == 0:
            print("no")
            break
        i += 1
    if i*i >= N:
        print("yes")
```

#### Sqarime

Mjafton që të kontrollojmë numrat nga `2` deri te rrënja katrore e
`N`.

### Zgjidhja 4

```python
def is_prime(n):
    i = 2
    while i*i < n:
        if n % i == 0:
            return "no"
        i += 1
    return "yes"

for _ in range(int(input())):
    print(is_prime(int(input())))
```

#### Sqarime

Përdorimi i një funksioni në këtë rast e thjeshton llogjikën e programit.

### Detyra

Bëni një program që gjen rrënjën katrore natyrore (të përafërt) të një
numri natyror të dhënë.

Referenca: https://www.codechef.com/problems/FSQRT

#### Shembull

```
$ cat input.txt
3
10
5
10000

$ python3 prog.py < input.txt
3
2
100
```
